<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Texts on Alberto Torrejón Valenzuela</title>
    <link>/text.html</link>
    <description>Recent content in Texts on Alberto Torrejón Valenzuela</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/text/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Su diccionario</title>
      <link>/text/diccionario-de-ella.html</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/diccionario-de-ella.html</guid>
      <description>Su diccionario   
Amor   Hacer las cosas sin esperar nada a cambio solamente porque te sale del corazón, ya sea pareja, amigos, familiares, etc. Estar para esa persona, es confianza, comunicación, empatía, independencia, respeto, escucha activa.. el amor es lo q mueve el mundo…
 
Libertad   Cuando pienso en libertad, pienso por una parte en la libertad de expresar tus pensamientos y sentimientos, pero a veces ahí entra la libertad del otro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versos: Un beso</title>
      <link>/text/versos-un-beso.html</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/versos-un-beso.html</guid>
      <description>¿Qué es un beso?1   Invita la tarde a ser descrita. La de dos despreocupados. La de dos personas que se han gustado. Dos relojes que día, hora y minuto habían acordado y que justo ahora… todo han olvidado. No debe ser cualquier tarde. Se saben por lo que han pasado. Estaciones y telediarios, ¿años? El día daba paso a la noche… unos más… otros menos, pero siempre duraderos, pero siempre buenos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poema: A mi hermano III</title>
      <link>/text/poema-a-mi-hermano-iii.html</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/poema-a-mi-hermano-iii.html</guid>
      <description>A mi hermano III  Hermano, cierre los ojos, en su oscuridad recordará. Teníamos un lagarto y una tortuga, una casa y una familia. Piratas de madera, de papel y piedra. Compañero, mire a su alrededor, crecer es necesario. Tenemos una barba y un camino, una casa y una familia. Educados para no ver el ocaso, levantar la cabeza y también los brazos. El tiempo nos moldea, y en su infinitud nos observa madurar, se ríe y asiente: ¡Estos hermanos podrán!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poema: Cazar moscas</title>
      <link>/text/poema-cazar-moscas.html</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/poema-cazar-moscas.html</guid>
      <description>   Cazar moscas  Cuando te visite una mosca, escúchala, seguro que algún problema tendrá. Se comprensivo, tu lengua puede no hablar y sus problemas querrá contar. Mas nunca olvides, las moscas a la mierda siempre van.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Texto: Carta de amor</title>
      <link>/text/texto-carta-de-amor.html</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/texto-carta-de-amor.html</guid>
      <description>Carta de amor   Querida… algo que ya dejaste de ser para convertirte en deseada, así que…  
Amada deseada:  
Hoy iba paseando y en un escaparate vi unos Manolo Blahnik beige, lisos, simples, pero increíblemente llamativos. Me acordé de ti. De como caminas descalza cuando los tacones te han ganado la partida, de la silueta de tu empeine y de tus uñas granates que contrastan con tu piel morena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Texto: Es un día</title>
      <link>/text/es-un-d%C3%ADa.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/es-un-d%C3%ADa.html</guid>
      <description>Es un día    ![](/text/2020-08-26-es-un-día_files/PG.JPG){width=25% height=25%}  -- Es un día. Siempre en agosto, después de mi cumpleaños. Es ella, impecable e irreverente, atractiva, altiva. Es un día y este siempre queda en la retina. Siempre empieza sin motivo aparente, tampoco hace falta, pero precisamente esto lo condiciona y no permite que sea aquello que debe ser desde el principio, dos corazones que laten al ritmo de los recuerdos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poema: Días de estudio</title>
      <link>/text/poema-d%C3%ADas-de-estudio.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/poema-d%C3%ADas-de-estudio.html</guid>
      <description>   Días de estudio  Caramelos de limón, una naranja, Apuntes en páginas amarillas. Un flexo, una mesa, una silla. Suelo frío, calcetines finos. Una cama bajo la ventana, a la que visita el sol por la mañana, y que aún guarda tu mirada… Ya se porqué, porqué a primera siempre faltaba. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poema: Mientras las chimeneas duermen</title>
      <link>/text/poema.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/poema.html</guid>
      <description>Mientras las chimeneas duermen
Mientras las chimeneas duermen, cuando la oscuridad es noche, una luz permanece. Es la del estudiante, macabro intransigente. Tiene en sus hojas fórmulas con vida, notas hasta en la mesilla, los apuntes lo van a tapar, el frío desaparecerá, y tú cuando lo veas, mérito le vas a restar. Mientras las chimeneas duermen, cuando las farolas son ocre, una luz permanece. Es la de la trabajadora que corre, su día le debe al siguiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poema: Callejón del gato</title>
      <link>/text/callej%C3%B3n-del-gato.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/callej%C3%B3n-del-gato.html</guid>
      <description>Callejón del gato  Un canalla y dos piratas. Tres prostitutas y un vagabundo. Bienvenido al callejón de los inmundos. Tres mesas y un taburete. Dos ceniceros y un abuelete. Bienvenido al callejón de los paquetes. Pasen y vean al loco, al barbudo, al soñador y al absorto. Políticos y obreros, acá todos cabemos. Pasen y véanse en el espejo, el callejón de los idiotas no es mas que su reflejo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>