<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Alberto Torrejón Valenzuela</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Home on Alberto Torrejón Valenzuela</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Detectando jugadores de béisbol sobresalientes</title>
      <link>/post/2021/02/18/detectando-jugadores-de-beisbol-sobresalientes.html</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/18/detectando-jugadores-de-beisbol-sobresalientes.html</guid>
      <description>“El poder de la estadística en el béisbol es que, a diferencia del precio de la vivienda o la inflación, toma vida”. Bill James.
     DIAPOSITIVAS  # Manipulación de datos library(tidyverse) library(magrittr) # Gráficos library(ggplot2) library(ggthemes) library(gridExtra) # Tabla library(kableExtra) A principios de la década de 2000, Billy Beane y Paul DePodesta trabajaron para los Oakland Athletics, un equipo de la MLB estadounidense, revolucionando el mundo del deporte y de la estadística deportiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerrado por reformas</title>
      <link>/text/cerrado-por-reformas.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/cerrado-por-reformas.html</guid>
      <description>Cerrado por reformas  Tengo un don, y es poder verte con ojos, rozarte con manos, hablarte con palabras y escribirte con letras de amor. Tengo un don, y es haber sido humilde, audaz e inteligente, haberme propuesto llegar a tu alma y comerte con la mirada. Tengo un don, un corazón que con tu latido late, una sonrisa que con tu vida se deshace ¡Ay, corazón! ¿Me haces un favor?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despedida</title>
      <link>/text/despedida.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/despedida.html</guid>
      <description>   Despedida  Que el agua del vergel, Refleje una vez más tu tez, Llegue a tu ser Y traiga de nuevo tu piel. Que el sol del atardecer, Recupere mi perdida fe, Rejuvenezca al fiel Y traiga de nuevo la miel. Incesante espera Necesito verla Mas aquí callado Acataré mi pena.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orange dress</title>
      <link>/text/orange-dress.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/orange-dress.html</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gitana</title>
      <link>/text/gitana.html</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/gitana.html</guid>
      <description>   Gitana  Gitanilla mala, alma de pana, llora las noches, vive las madrugadas. Gitanilla mala, alma de pana, tu pelo inspira las coplas mas claras. Tercia tu pelo, aclara tu cara, te imagino preciosa juntos en la mañana. Sábanas pegadas, vamos tarde, con el amor… he vuelto a encontrarme.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El cielo no quema</title>
      <link>/text/el-cielo-no-quema.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/el-cielo-no-quema.html</guid>
      <description>El cielo no quema  No temas que el cielo no quema, alcanzarlo no es en vano y si quieres te presto mi mano. Mientras me encontrabas, te volviste a perder. Mientras te perdías, olvidaste como querer. El vacío rápido se llenó pero sin ritmo se consumó y ahora… ¿dónde esa pasión? Tranquila corazón, que el cielo no quema, lo saben las abuelas, la cocción es lenta, lo saben los encarcelados, el tiempo pesa, pero el cielo… no quema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un interruptor</title>
      <link>/text/un-interruptor.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/un-interruptor.html</guid>
      <description>Un interruptor   Un interruptor que se apaga y se enciende. Que yace encendido pero que no sabes cuando se apagará. Y que cuando se apaga cuesta volver a encenderlo, mucho, mucho…. Se lo que es. Pero lo que tú no sabes es que en mis mejores momentos fui farolero encendía las calles por la noche, cuando más frío hacía. Apenas me pagaban dólares y en invierno el frío me congelaba las dedos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un beso</title>
      <link>/text/versos-un-beso.html</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/versos-un-beso.html</guid>
      <description>¿Qué es un beso?1   Invita la tarde a ser descrita. La de dos despreocupados. La de dos personas que se han gustado. Dos relojes que día, hora y minuto habían acordado y que justo ahora… todo han olvidado. No debe ser cualquier tarde. Se saben por lo que han pasado. Estaciones y telediarios, ¿años? El día daba paso a la noche… unos más… otros menos, pero siempre duraderos, pero siempre buenos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A mi hermano III</title>
      <link>/text/poema-a-mi-hermano-iii.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/poema-a-mi-hermano-iii.html</guid>
      <description>A mi hermano III  Hermano, cierre los ojos, en su oscuridad recordará. Teníamos un lagarto y una tortuga, una casa y una familia. Piratas de madera, de papel y piedra. Compañero, mire a su alrededor, crecer es necesario. Tenemos una barba y un camino, una casa y una familia. Educados para no ver el ocaso, levantar la cabeza y también los brazos. El tiempo nos moldea, y en su infinitud nos observa madurar, se ríe y asiente: ¡Estos hermanos podrán!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta de amor</title>
      <link>/text/texto-carta-de-amor.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/texto-carta-de-amor.html</guid>
      <description>Carta de amor   Querida… algo que ya dejaste de ser para convertirte en deseada, así que…  
Amada deseada:  
Hoy iba paseando y en un escaparate vi unos Manolo Blahnik beige, lisos, simples, pero increíblemente llamativos. Me acordé de tí. De como caminas descalza cuando los tacones te han ganado la partida, de la silueta de tu empeine y del perfil de tus piernas que deja obsoleta toda naturaleza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cazar moscas</title>
      <link>/text/poema-cazar-moscas.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/poema-cazar-moscas.html</guid>
      <description>   Cazar moscas  Cuando te visite una mosca, escúchala, seguro que algún problema tendrá. Se comprensivo, tu lengua puede no hablar y sus problemas querrá contar. Mas nunca olvides… las moscas a la mierda siempre van.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de Componentes Principales - datos `USairpollution`</title>
      <link>/post/2020/11/13/an%C3%A1lisis-de-componentes-principales-datos-usairpollution.html</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/11/13/an%C3%A1lisis-de-componentes-principales-datos-usairpollution.html</guid>
      <description>Ejemplo USairpollution ACP con princomp Ampliación - Usando tidymodels  Referencias   Ejemplo USairpollution Los paquetes de R que vamos a emplear son:
# Lectura de datos library(readr) # Manipulación de datos library(tidyverse) library(magrittr) # Gráficos library(ggplot2) library(ggforce) library(ggthemes) Los datos se pueden encontar en el paquete HSAUR3.
data(&amp;quot;USairpollution&amp;quot;, package=&amp;quot;HSAUR3&amp;quot;) También se pueden cargar desde el directorio de trabajo.
aire.dat &amp;lt;- read_table2(&amp;quot;Datos/datosaire.txt&amp;quot;) aire.dat %&amp;gt;% head() # A tibble: 6 x 8 Ciudad SO2 Temp Empresas Pob Viento Precip Dias &amp;lt;chr&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; &amp;lt;dbl&amp;gt; 1 Phoenix 10 70.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de Componentes Principales - resumen teórico</title>
      <link>/post/2020/11/13/an%C3%A1lisis-de-componentes-principales-resumen-te%C3%B3rico.html</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/11/13/an%C3%A1lisis-de-componentes-principales-resumen-te%C3%B3rico.html</guid>
      <description>Análisis de Componentes Principales - ACP Formalización Cálculo de las Componentes Principales Componentes principales en la práctica Selección del número de CP  Referencias   Análisis de Componentes Principales - ACP En está técnica de aprendizaje no supervisado/reducción de la dimensionalidad se parte de \(p\) variables correlacionadas (que miden información común) se plantea como objetivo transformar el conjunto original en otro conjunto de \(m&amp;lt;p\) nuevas variables incorreladas entre sí (que no tenga repetición o redundancia en la información) llamado conjunto de componentes principales, que son combinaciones lineales de las \(p\) originales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es un día</title>
      <link>/text/es-un-d%C3%ADa.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/es-un-d%C3%ADa.html</guid>
      <description>Es un día      Es un día. Siempre en agosto, después de mi cumpleaños. Es ella, impecable e irreverente, atractiva, altiva. Es un día y este siempre queda en la retina. Siempre empieza sin motivo aparente, tampoco hace falta, pero precisamente esto lo condiciona y no permite que sea aquello que debe ser desde el principio, dos corazones que laten al ritmo de los recuerdos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Días de estudio</title>
      <link>/text/poema-d%C3%ADas-de-estudio.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/poema-d%C3%ADas-de-estudio.html</guid>
      <description>   Días de estudio  Caramelos de limón, una naranja, Apuntes en páginas amarillas. Un flexo, una mesa, una silla. Suelo frío, calcetines finos. Una cama bajo la ventana, a la que visita el sol por la mañana, y que aún guarda tu mirada… Ya se porqué, porqué a primera siempre faltaba. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mientras las chimeneas duermen</title>
      <link>/text/poema.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/poema.html</guid>
      <description>Mientras las chimeneas duermen
Mientras las chimeneas duermen, cuando la oscuridad es noche, una luz permanece. Es la del estudiante, macabro intransigente. Tiene en sus hojas fórmulas con vida, notas hasta en la mesilla, los apuntes lo van a tapar, el frío desaparecerá, y tú cuando lo veas, mérito le vas a restar. Mientras las chimeneas duermen, cuando las farolas son ocre, una luz permanece. Es la de la trabajadora que corre, su día le debe al siguiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Callejón del gato</title>
      <link>/text/callej%C3%B3n-del-gato.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/callej%C3%B3n-del-gato.html</guid>
      <description>Callejón del gato  Un canalla y dos piratas. Tres prostitutas y un vagabundo. Bienvenido al callejón de los inmundos. Tres mesas y un taburete. Dos ceniceros y un abuelete. Bienvenido al callejón de los paquetes. Pasen y vean al loco, al barbudo, al soñador y al absorto. Políticos y obreros, acá todos cabemos. Pasen y véanse en el espejo, el callejón de los idiotas no es mas que su reflejo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía RMarkdown</title>
      <link>/post/2020/07/30/gu%C3%ADa-rmd.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/07/30/gu%C3%ADa-rmd.html</guid>
      <description>Uso de Markdown En esta página voy a mostrar algunas utilidades a la hora de escribir en markdown que a menudo se me olvidan. Otras soluciones serían usar lenguaje HTML o LaTeX embedido en el achivo Rmd. Puedes encontrar más información en la guía de referencia oficial. Esta ayuda también te será muy útil para cuando escribas un post de los desesperados en StackOverflow no te regañen.  Estructura básica de un documento ## Título Texto ### Subtítulo Este es un ejemplo de texto para una lista genérica de elementos: - Elemento 1 - Elemento 2 - Elemento 3 Este es un ejemplo de texto que da entrada a una lista numerada: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RMarkdown y Hugo para crear un sitio web</title>
      <link>/post/2020/07/30/rmarkdown-y-hugo-para-crear-una-p%C3%A1gina-web.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/07/30/rmarkdown-y-hugo-para-crear-una-p%C3%A1gina-web.html</guid>
      <description>Nuevo sitio web Elija cuidadosamente un tema en http://themes.gohugo.io y busque el enlace a su repositorio de GitHub, que tiene la forma https://github.com/user/repo.
 Cree un nuevo proyecto en RStudio y escriba el código blogdown::new_site(theme = &#39;user/repo&#39;) en la consola R, donde user/repo es del enlace en el Paso 1.
 Interactúe con el nuevo sitio por un tiempo y si no le gusta, puede repetir los pasos anteriores, de lo contrario edite las opciones en config.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>