<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ella on Alberto Torrejón Valenzuela</title>
    <link>/tags/ella.html</link>
    <description>Recent content in Ella on Alberto Torrejón Valenzuela</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/ella/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Despedida</title>
      <link>/text/despedida.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/despedida.html</guid>
      <description>   Despedida  Que el agua del vergel, Refleje una vez más tu tez, Llegue a tu ser Y traiga de nuevo tu piel. Que el sol del atardecer, Recupere mi perdida fe, Rejuvenezca al fiel Y traiga de nuevo la miel. Incesante espera Necesito verla Mas aquí callado Acataré mi pena.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gitana</title>
      <link>/text/gitana.html</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/gitana.html</guid>
      <description>   Gitana  Gitanilla mala, alma de pana, llora las noches, vive las madrugadas. Gitanilla mala, alma de pana, tu pelo inspira las coplas mas claras. Tercia tu pelo, aclara tu cara, te imagino preciosa juntos en la mañana. Sábanas pegadas, vamos tarde, con el amor… he vuelto a encontrarme.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El cielo no quema</title>
      <link>/text/el-cielo-no-quema.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/el-cielo-no-quema.html</guid>
      <description>El cielo no quema  No temas que el cielo no quema, alcanzarlo no es en vano y si quieres te presto mi mano. Mientras me encontrabas, te volviste a perder. Mientras te perdías, olvidaste como querer. El vacío rápido se llenó pero sin ritmo se consumó y ahora… ¿dónde esa pasión? Tranquila corazón, que el cielo no quema, lo saben las abuelas, la cocción es lenta, lo saben los encarcelados, el tiempo pesa, pero el cielo… no quema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un interruptor</title>
      <link>/text/un-interruptor.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/un-interruptor.html</guid>
      <description>Un interruptor   Un interruptor que se apaga y se enciende. Que yace encendido pero que no sabes cuando se apagará. Y que cuando se apaga cuesta volver a encenderlo, mucho, mucho…. Se lo que es. Pero lo que tú no sabes es que en mis mejores momentos fui farolero encendía las calles por la noche, cuando más frío hacía. Apenas me pagaban dólares y en invierno el frío me congelaba las dedos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un beso</title>
      <link>/text/versos-un-beso.html</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/text/versos-un-beso.html</guid>
      <description>¿Qué es un beso?1   Invita la tarde a ser descrita. La de dos despreocupados. La de dos personas que se han gustado. Dos relojes que día, hora y minuto habían acordado y que justo ahora… todo han olvidado. No debe ser cualquier tarde. Se saben por lo que han pasado. Estaciones y telediarios, ¿años? El día daba paso a la noche… unos más… otros menos, pero siempre duraderos, pero siempre buenos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>